---
title: Nimm’s dir nicht so zu Herzen, Somchai
author: Patrick Kollitsch
type: post
date: 2015-08-01T14:50:11+00:00
url: /2015/08/nimms-dir-nicht-so-zu-herzen/


tags:
  - i head a dream
  - somchai wongsawasdi
  - thai style

---
Somchai Wongsawasdi (einer der Premierminister zwischen Thaksin Shinawatra und heute) hatte vergangenen Mittwoch einen schlechten Traum. Dieser schlechte Traum bewegte ihn, am Donnerstag einen M&ouml;nch zu besuchen:

> Matichon reported that the former prime minister, relatives and some followers, came to see Phra Khru Sirisilsangwora or Khru Banoi Tejapanyo, abbot of Wat Sri Donmul in Tambon Chompoo of Sarapee district, Chiang Mai province before noon yesterday. He reportedly told the well-known abbot that he felt very uncomfortably after having a bad dream Wednesday night.

Der M&ouml;nch f&uuml;hrte dann ein Ritual durch, das Pech und Ungl&uuml;ck davon abhalten sollte, einen der wohl wichtigsten ehemaligen Premierministers Thailands zu befallen.

Nach dem Ritual (der M&ouml;nch piekte Somchai an neun Stellen seines K&ouml;rpers mit einem Ast) sagte Khru Banoi Tejapanyo ihm dann, dass er es sich nicht so sehr zu Herzen nehmen sollte. 

Des Abt's Ratschlag beruhigte ihn sehr und er f&uuml;hlt sich nun wohl besser.

[[Mehr (auf Englisch) hier][1]]

 [1]: http://englishnews.thaipbs.or.th/former-pm-somchai-advised-let-it-be-after-resorting-to-magic-rite-to-ward-off-bad-luck-in-a-night-dream